【日本軍費】破記錄近2萬億軍費 惹中國狠批

日本內閣會議批准新版《防衞計劃大綱》及《中期防衞力整備計劃》，制定未來的軍事方針，計劃未來5年軍費提高至27.47萬億日圓，打破歷來紀錄。

日本會增購105架F-35隱形戰機，其中63架是可垂直升降的F-35B，另外42架是陸基型F-35A，令機隊戰機數目增至147架。

另外，日本計劃改裝「出雲號」和「加賀號」2艘直升機護衞艦，成為多功能護衞艦，搭載可垂直升降的F-35B隱形戰機，將成為二戰後首批配備具航母實力的艦隻。

大綱又列明，中國網絡及電磁波等領域發展迅速，太空能力繼續提升，日本要優先強化應對，認為這是關國家存亡。

日本政府文件稱，雖然美國實力仍然最強，但中國和俄羅斯正挑戰地區現有秩序，日本必須正視。

中國外交部發言人華春瑩表示，日方文件涉華內容依然老調重彈，對中方正常國防建設和軍事活動說三道四，作不實指責，煽動所謂中國威脅，不乏冷戰思維。日方這種做法不利於中日關係改善發展，也不利於地區和平穩定大局。

華春瑩又稱，由於歷史原因，日本在軍事安全領域動向，一直受亞洲鄰國和國際社會高度關注，敦促日方堅持專守防衛的政策承諾，堅持走和平發展道路，在軍事安全領域慎重行事。

撰文 : 伍啟衛

又干涉內政?

支那外交部不得對日本國內政說三道四

又關你支那撚事咩

人哋又冇突破1%GDP關你撚事咩

不過F35真係革命黎 重點咗好多國家航母夢

105架

香港唔洗多，拎港珠澳大橋d錢買曬就夠

中國賤種死返去食草啦嘈

都買到好多

對中方正常國防建設和軍事活動說三道四，作不實指責，煽動所謂中國威脅，不乏冷戰思維。

對日方正常國防建設和軍事活動說三道四，作不實指責，煽動所謂日本威脅，不乏冷戰思維。

一億美元一部

睇純文字都想像到個八婆串串貢個樣
關你支那撚事

你係日本人咩?
你又知2兆好多?

香港唔係無錢買 你地諗下買完有無錢養同維修
D油又貴 維修一定搵返老美
仲未計訓練支出
同買車一樣 買車容易養車難

養中共重大洗啦屌

香港有得say no咩

大東亞共榮圈

香港有得買f35咩？

不乏冷戰思維
而家唔係打緊新冷戰咩

好撚多 不過日本有的是錢 日本憲法第九條規定軍費只可維持1%GDP 但可以支持到軍費去到世界同幾水準 可想而知日本經濟幾堅 班支麻人日日話日本窮真係笑死人 如果修憲去到北約水平既2%唔好話105架F35 日本版F22都不是夢

美國代理人

依家去到0.9%
仲有0.09%下升空間 (10%)

(P.S. GDP可以人為地泵大)